export const ChinhTri2 = JSON.parse(
  `{"name":"Bài 2 - Những nguyên lý và quy luật cơ bản của chủ nghĩa duy vật biện chứng","quizList":[{"question":"Ph. Ăngghen đã chia vận động của vật chất thành bao nhiêu hình thức cơ bản?","answers":["5","4","3","6"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, mối quan hệ giữa vật chất và ý thức được thể hiện như thế nào?","answers":["Ý thức có trước, vật chất có sau, ý thức quyết định vật chất. Vật chất có sự tác động trở lại đối với ý thức","Vật chất và ý thức cùng ra đời, vật chất quyết định ý thức, ý thức có sự tác động trở lại đối với vật chất","Vật chất, ý thức cùng ra đời và tồn tại, vật chất và ý thức không có sự quyết định lẫn nhau","Vật chất có trước, ý thức có sau, vật chất quyết định ý thức, thức có sự tác động trở lại đối với vật chất"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Trong các hình thức vận động sau của vật chất thì hình thức vận động nào là cao nhất?","answers":["Cơ học","Xã hội","Vật lý","Hóa học"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Phép biện chứng duy vật có những nguyên lý cơ bản là:","answers":["Nguyên lý về chung và riêng, nguyên lý về xu hướng phát triển","Nguyên lý về chủ quan và khách quan và nguyên lý phát triển sự vật, hiện tượng","Nguyên lý về sự tồn tại và nguyên lý về sự phát triển","Nguyên lý về mối liên hệ phổ biến và nguyên lý về sự phát triển"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Phát triển là một khuynh hướng của vận động đối với các sự vật hiện tượng bao gồm :","answers":["Đi từ thấp đến cao, từ đơn giản đến phức tạp, kém hoàn thiện đến hoàn thiện hơn, bao hàm cả sự thụt lùi đi xuống làm tiền đề cho sự phát triển","Là sự biến đổi liên tục không định hình được từ dạng này qua dạng khác","Đi từ cao xuống thấp, đi từ hoàn thiện đến hoàn thiện hơn, không có sự phát triển thụt lùi","Chỉ đơn thuần tăng lên về khối lượng, trọng lượng, kích cỡ"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Phản ánh đặc biệt của bộ óc con người với hiện thực khách quan được thể hiện như thế nào?","answers":["Tất cả các đáp án đều đúng","Phản ánh có sự tích cực, chủ động, sáng tạo","Phản ánh có sự tích cực, chủ động, sáng tạo; có quy trình tự trao đổi thông tin giữa chủ thể và đối tượng có chọn lọc và định hướng, mô hình hóa trong tư duy, hiện thực hóa qua hoạt đông thực tiễn","Phản ánh có quy trình tự trao đổi thông tin giữa chủ thể và đối tượng có chọn lọc và định hướng, mô hình hóa trong tư duy, hiện thực hóa qua hoạt đông thực tiễn"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Theo lý luận của chủ nghĩa Mác – Lênin, ý thức được hình thành từ các nguồn gốc?","answers":["Tự nhiên, xã hội","Gắn với sự hình thành nên loài người","Kinh tế, văn hóa và xã hôi","Chủ quan và khách quan"],"correct":0,"selected":-1},{"question":"Theo chủ nghĩa Mác – Lênin, bản chất của ý thức được hình thành như thế nào?","answers":["Phụ thuộc hoàn toàn vào thế giới khách quan","Phản ánh thế giới khách quan vào bộ óc người","Tính chủ quan của con người","Chủ động, sáng tạo và linh hoạt"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Định nghĩa “Vật chất là một phạm trù của triết học dùng để chỉ thực tại khách quan, được đem lại cho con người trong cảm giác, được cảm giác chép lại, chụp lại, phản ánh không lệ thuộc vào cảm giác” của nhà tư tưởng nào?","answers":["Hồ Chí Minh","V.I.Lênin","Mác","Ph. Ăngghen"],"correct":1,"selected":-1},{"question":"Giai đoạn sau của quá trình nhận thức (nhận thức lý tính) ở con người, bao gồm:","answers":["Từ quan niệm đến suy đoán và duy lý","Từ quan niệm đến phán đoán và suy lý","Từ khái niệm đến phán đoán và suy lý","Từ quan niệm đến phán đoán và chân lý"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Đâu là một trong những giai đoạn của quá trình nhận thức?","answers":["Trừu tượng","Tư duy","Sinh động","Trực quan sinh động"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Giai đoạn đầu của quá trình nhận thức (nhận thức cảm tính) ở con người, bao gồm:","answers":["Từ nhận thức chủ quan đến khách quan","Từ nhận thức cái chung đến cái riêng","Từ nhận thức trực tiếp hay gián tiếp","Từ cảm giác đến tri giác và biểu tượng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Nguyên nhân của sự phát triển trong các sự vật hiện tượng là?","answers":["Do sự tác động từ bên ngoài lên sự vật hiện tượng","Do một lực lượng siêu nhiên tác động và chi phối đến sự phát triển","Do sự liên hệ tác động qua lại giữa các mặt, các yếu tố bên trong của sự vật hiện tượng","Do ý muốn chủ quan của con người khiến sự vật hiện tượng phát triển nhanh hoặc chậm"],"correct":2,"selected":-1},{"question":"Ý nghĩa phương pháp luận của nguyên lý về mối liên hệ phổ biến là?","answers":["Có quan điểm lịch sử trong nhìn nhận và đánh giá về sự vật và hiện tượng","Có quan điểm tương đối trong nhìn nhận và đánh giá về sự vật và hiện tượng","Có quan điểm tuyệt đối trong nhìn nhận và đánh giá về sự vật và hiện tượng","Có quan điểm toàn diện trong nhìn nhận và đánh giá về sự vật và hiện tượng"],"correct":3,"selected":-1},{"question":"Quy trình nhận thức của con người trải qua các giai đoạn nào sau đây?","answers":["Từ nhận thức đến hành động","Từ trực quan sinh động đến tư duy trừu tượng","Từ lý luận cho đến thực tiễn kiểm nghiệm","Từ nhận thức đơn giản đến phức tạp"],"correct":1,"selected":-1}]}`
);
